%表題   MATH1下位基本数学処理ライブラリリファレンスマニュアル
%
%履歴
%\Drireki{
%         90/03/22 塩谷雅人
%         91/09/05 林祥介
%         91/12/11 塩谷雅人
%         92/03/14 塩谷雅人
%         92/04/22 林祥介   (4.1版)
%         94/01/22 塩谷雅人
%        }
%
\Dchapterhead
\label{lrllib}


\section{概要}

2つの実数値を比較する論理型関数パッケージ.
以下では総称名を示す.
たとえば{\tt LREQ}に対しては, ほかに{\tt LREQ0}, {\tt LREQ1}
という名前の関数も存在する.
{\tt LREQ0}は誤差を含んだ比較をおこなわない;
{\tt LREQ1}は誤差を含んだ比較をおこなう.
{\tt LREQ}は内部変数{\tt 'LEPSL'}が{\tt .TRUE.}なら
誤差を含んだ比較をおこなう;
{\tt .FALSE.}なら誤差を含んだ比較をおこなわない(初期値は{\tt .FALSE.}).
誤差を含んだ比較をおこなうときの相対誤差は,
内部変数{\tt 'REPSL'}と{\tt 'RFACT'}の積で決まる.
(詳しくは\ref{syslib.sub.glpget}節参照)

\section{関数のリスト}

  \begin{tabular}{lp{10cm}}
    {\tt LREQ(X,Y)} & {\tt X}と{\tt Y}が等しいかどうか調べる.\\
    {\tt LRNE(X,Y)} & {\tt X}と{\tt Y}が等しくないかどうか調べる.\\
    {\tt LRLT(X,Y)} & {\tt X}が{\tt Y}より小さいかどうか調べる.\\
    {\tt LRLE(X,Y)} & {\tt X}が{\tt Y}以下かどうか調べる.\\
    {\tt LRGT(X,Y)} & {\tt X}が{\tt Y}より大きいかどうか調べる.\\
    {\tt LRGE(X,Y)} & {\tt X}が{\tt Y}以上かどうか調べる. \\
    {\tt LREQA(X,Y,EPSL)} & {\tt X}が誤差{\tt EPSL}の範囲で{\tt Y}
      と等しいかどうか調べる.\\
    {\tt LRNEA(X,Y,EPSL)} & {\tt X}が誤差{\tt EPSL}の範囲で{\tt Y}
      と等しくないかどうか調べる.\\
    {\tt LRLTA(X,Y,EPSL)} & {\tt X}が誤差{\tt EPSL}の範囲で{\tt Y}
      より小さいかどうか調べる.\\
    {\tt LRLEA(X,Y,EPSL)} & {\tt X}が誤差{\tt EPSL}の範囲で{\tt Y}
      以下かどうか調べる.\\
    {\tt LRGTA(X,Y,EPSL)} & {\tt X}が誤差{\tt EPSL}の範囲で{\tt Y}
      より大きいかどうか調べる.\\
    {\tt LRGEA(X,Y,EPSL)} & {\tt X}が誤差{\tt EPSL}の範囲で{\tt Y}
      以上かどうか調べる.
  \end{tabular}

\section{関数の説明}

  \subsection{LREQ/LRNE/LRLT/LRLE/LRGT/LRGE}
  \label{lrllib.sub.lreq}

    \begin{enumerate}
      \item 機能
        \begin{quote}
           2つの実数値の大小関係を調べる.
        \end{quote}
      \item 呼び出し方法
        \begin{quote}
          {\tt LREQ(X,Y)}\\
          {\tt LRNE(X,Y)}\\
          {\tt LRLT(X,Y)}\\
          {\tt LRLE(X,Y)}\\
          {\tt LRGT(X,Y)}\\
          {\tt LRGE(X,Y)}
        \end{quote}
      \item パラメーターの説明
        \begin{quote}
          \begin{tabular}{llp{10cm}}
            {\tt X}, {\tt Y} & {\tt (R)} & 調べる2つの実数値. \\
            {\tt LREQ} & {\tt (L)} & {\tt X}と{\tt Y}が等しいとき
                                     {\tt .TRUE.}である論理関数値.\\
            {\tt LRNE} & {\tt (L)} & {\tt X}と{\tt Y}が等しくないとき
                                     {\tt .TRUE.}である論理関数値.\\
            {\tt LRLT} & {\tt (L)} & {\tt X}が{\tt Y}より小さいとき
                                     {\tt .TRUE.}である論理関数値.\\
            {\tt LRLE} & {\tt (L)} & {\tt X}が{\tt Y}以下のとき
                                     {\tt .TRUE.}である論理関数値.\\
            {\tt LRGT} & {\tt (L)} & {\tt X}が{\tt Y}より大きいとき
                                     {\tt .TRUE.}である論理関数値.\\
            {\tt LRGE} & {\tt (L)} & {\tt X}が{\tt Y}以上のとき
                                     {\tt .TRUE.}である論理関数値.
          \end{tabular}
        \end{quote}
      \item 備考
        \begin{enumerate}
          \item なし.
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}

  \subsection{LREQA/LRNEA/LRLTA/LRLEA/LRGTA/LRGEA}
  \label{lrllib.sub.lreqa}

    \begin{enumerate}
      \item 機能
        \begin{quote}
           誤差を陽に指定して2つの実数値の大小関係を調べる.
        \end{quote}
      \item 呼び出し方法
        \begin{quote}
          {\tt LREQA(X,Y,EPSL)}\\
          {\tt LRNEA(X,Y,EPSL)}\\
          {\tt LRLTA(X,Y,EPSL)}\\
          {\tt LRLEA(X,Y,EPSL)}\\
          {\tt LRGTA(X,Y,EPSL)}\\
          {\tt LRGEA(X,Y,EPSL)}
        \end{quote}
      \item パラメーターの説明
        \begin{quote}
          \begin{tabular}{llp{10cm}}
            {\tt X}, {\tt Y} & {\tt (R)} & 調べる2つの実数値. \\
            {\tt EPSL} & {\tt (R)} & 大小関係を調べるときの誤差. \\
            {\tt LREQA} & {\tt (L)} & {\tt X}と{\tt Y}が等しいとき
                                     {\tt .TRUE.}である論理関数値.\\
            {\tt LRNEA} & {\tt (L)} & {\tt X}と{\tt Y}が等しくないとき
                                     {\tt .TRUE.}である論理関数値.\\
            {\tt LRLTA} & {\tt (L)} & {\tt X}が{\tt Y}より小さいとき
                                     {\tt .TRUE.}である論理関数値.\\
            {\tt LRLEA} & {\tt (L)} & {\tt X}が{\tt Y}以下のとき
                                     {\tt .TRUE.}である論理関数値.\\
            {\tt LRGTA} & {\tt (L)} & {\tt X}が{\tt Y}より大きいとき
                                     {\tt .TRUE.}である論理関数値.\\
            {\tt LRGEA} & {\tt (L)} & {\tt X}が{\tt Y}以上のとき
                                     {\tt .TRUE.}である論理関数値.
          \end{tabular}
        \end{quote}
      \item 備考
        \begin{enumerate}
          \item なし.
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
